[
    {
        "question": "Quand a été fondée l’ANRT au Maroc ?",
        "options": [
            { "value": "b", "text": "1998" },
            { "value": "a", "text": "1994" },
            { "value": "c", "text": "2001" },
            { "value": "d", "text": "2005" }
        ],
        "correct": "b"
    },
    {
        "question": "Quel est le rôle principal de l'ANRT au Maroc ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "Réglementer le secteur des télécommunications" },
            { "value": "b", "text": "Coordonner les opérations de sauvetage en mer" },
            { "value": "c", "text": "Fournir les licences de navigation" },
            { "value": "d", "text": "Promouvoir les activités touristiques maritimes" }
        ],
        "correct": "a"
    },
    {
        "question": "Quelle technologie a été introduite au Maroc sous la supervision de l'ANRT pour améliorer les télécommunications ?",
        "options": [
            { "value": "d", "text": "5G" },
            { "value": "a", "text": "2G" },
            { "value": "b", "text": "3G" },
            { "value": "c", "text": "4G" }
        ],
        "correct": "d"
    },
    {
        "question": "Quel est l'un des objectifs de l'ANRT pour les années à venir ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "Augmenter la couverture de téléphonie mobile en zones rurales" },
            { "value": "b", "text": "Réguler les services de sauvetage en mer" },
            { "value": "c", "text": "Introduire les nouvelles règles de navigation" },
            { "value": "d", "text": "Superviser la pêche" }
        ],
        "correct": "a"
    },
    {
        "question": "L'ANRT joue-t-elle un rôle dans la protection des données personnelles ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "Oui" },
            { "value": "b", "text": "Non" }
        ],
        "correct": "a"
    },
    {
        "question": "Où est situé le MRCC principal au Maroc ?",
        "options": [
            { "value": "c", "text": "Tanger" },
            { "value": "a", "text": "Rabat" },
            { "value": "b", "text": "Casablanca" },
            { "value": "d", "text": "Agadir" }
        ],
        "correct": "c"
    },
    {
        "question": "Quel est le rôle du MRCC au Maroc ?",
        "options": [
            { "value": "b", "text": "Coordonner les opérations de recherche et de sauvetage en mer" },
            { "value": "a", "text": "Gérer les opérations de télécommunication maritime" },
            { "value": "c", "text": "Assurer la sécurité des frontières maritimes" },
            { "value": "d", "text": "Fournir des licences aux pêcheurs" }
        ],
        "correct": "b"
    },
    {
        "question": "Quels sont les composants du Système Mondial de Détresse et de Sécurité en Mer (GMDSS) ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "EPIRB" },
            { "value": "b", "text": "NAVTEX" },
            { "value": "c", "text": "AIS" },
            { "value": "d", "text": "VHF DSC" }
        ],
        "correct": ["a", "b", "d"]
    },
    {
        "question": "Quelle organisation internationale a modifié la convention SOLAS en 1974 ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "OMI" },
            { "value": "b", "text": "UIT" },
            { "value": "c", "text": "ANRT" },
            { "value": "d", "text": "CROSS" }
        ],
        "correct": "a"
    },
    {
        "question": "En quelle année la convention SAR est-elle entrée en vigueur ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "1974" },
            { "value": "b", "text": "1985" },
            { "value": "c", "text": "1999" },
            { "value": "d", "text": "1988" }
        ],
        "correct": "b"
    },
    {
        "question": "Quel est le rôle principal des satellites Inmarsat dans le service mobile maritime ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "Assurer la sécurité des frontières maritimes" },
            { "value": "b", "text": "Fournir des services de sécurité et de correspondance publique" },
            { "value": "c", "text": "Coordonner les opérations de recherche et de sauvetage en mer" },
            { "value": "d", "text": "Promouvoir les activités touristiques maritimes" }
        ],
        "correct": "b"
    },
    {
        "question": "Quel type de permis est requis pour utiliser un équipement VHF dans les eaux françaises ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "Permis Eaux maritimes (Côtier)" },
            { "value": "b", "text": "Permis Eaux Intérieures (Fluvial)" },
            { "value": "c", "text": "Certificat d'opérateur" },
            { "value": "d", "text": "Licence de navigation" }
        ],
        "correct": "a"
    },
    {
        "question": "Quelle est la portée typique des stations côtières VHF ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "10 à 15 milles" },
            { "value": "b", "text": "20 à 30 milles" },
            { "value": "c", "text": "40 à 50 milles" },
            { "value": "d", "text": "60 à 70 milles" }
        ],
        "correct": "b"
    },
    {
        "question": "Quel est le rôle des CROSS en France métropolitaine ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "Gérer les opérations de télécommunication maritime" },
            { "value": "b", "text": "Coordonner les opérations de recherche et de sauvetage en mer" },
            { "value": "c", "text": "Assurer la sécurité des frontières maritimes" },
            { "value": "d", "text": "Fournir des licences aux pêcheurs" }
        ],
        "correct": "b"
    },
    {
        "question": "Quel est l'apport majeur du SMDSM au service mobile maritime ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "Introduction de la radiotéléphonie" },
            { "value": "b", "text": "Utilisation de l'Appel Sélectif Numérique (ASN)" },
            { "value": "c", "text": "Développement des activités touristiques maritimes" },
            { "value": "d", "text": "Réglementation des fréquences maritimes" }
        ],
        "correct": "b"
    },
    {
        "question": "Quel est le rôle des balises EPIRB dans le SMDSM ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "Fournir des services de correspondance publique" },
            { "value": "b", "text": "Assurer la sécurité des frontières maritimes" },
            { "value": "c", "text": "Envoyer des signaux de détresse et de localisation" },
            { "value": "d", "text": "Promouvoir les activités touristiques maritimes" }
        ],
        "correct": "c"
    },
    {
        "question": "Quelle est la fréquence de détresse internationale en VHF ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "156.8 MHz" },
            { "value": "b", "text": "121.5 MHz" },
            { "value": "c", "text": "243.0 MHz" },
            { "value": "d", "text": "406 MHz" }
        ],
        "correct": "a"
    },
    {
        "question": "Quel est le principal avantage de l'Appel Sélectif Numérique (ASN) ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "Permettre des communications vocales claires" },
            { "value": "b", "text": "Automatiser les appels de détresse" },
            { "value": "c", "text": "Fournir des services de correspondance publique" },
            { "value": "d", "text": "Réglementer les fréquences maritimes" }
        ],
        "correct": "b"
    },
    {
        "question": "Quel est le rôle des satellites COSPAS-SARSAT ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "Assurer la sécurité des frontières maritimes" },
            { "value": "b", "text": "Coordonner les opérations de recherche et de sauvetage en mer" },
            { "value": "c", "text": "Détecter et localiser les signaux de détresse" },
            { "value": "d", "text": "Promouvoir les activités touristiques maritimes" }
        ],
        "correct": "c"
    },
    {
        "question": "Quel est le rôle des balises SART dans le SMDSM ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "Fournir des services de correspondance publique" },
            { "value": "b", "text": "Assurer la sécurité des frontières maritimes" },
            { "value": "c", "text": "Envoyer des signaux de détresse et de localisation" },
            { "value": "d", "text": "Promouvoir les activités touristiques maritimes" }
        ],
        "correct": "c"
    },
    {
        "question": "Quelle est la fréquence de détresse internationale en MF ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "2182 kHz" },
            { "value": "b", "text": "121.5 MHz" },
            { "value": "c", "text": "243.0 MHz" },
            { "value": "d", "text": "406 MHz" }
        ],
        "correct": "a"
    },
    {
        "question": "Quel est le rôle des stations côtières dans le SMDSM ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "Coordonner les opérations de recherche et de sauvetage en mer" },
            { "value": "b", "text": "Fournir des services de correspondance publique" },
            { "value": "c", "text": "Assurer la sécurité des frontières maritimes" },
            { "value": "d", "text": "Promouvoir les activités touristiques maritimes" }
        ],
        "correct": "a"
    },
    {
        "question": "Quel est le rôle des satellites GEOSAR dans le SMDSM ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "Assurer la sécurité des frontières maritimes" },
            { "value": "b", "text": "Coordonner les opérations de recherche et de sauvetage en mer" },
            { "value": "c", "text": "Détecter et localiser les signaux de détresse" },
            { "value": "d", "text": "Promouvoir les activités touristiques maritimes" }
        ],
        "correct": "c"
    },
    {
        "question": "Quel est le rôle des satellites LEOSAR dans le SMDSM ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "Assurer la sécurité des frontières maritimes" },
            { "value": "b", "text": "Coordonner les opérations de recherche et de sauvetage en mer" },
            { "value": "c", "text": "Détecter et localiser les signaux de détresse" },
            { "value": "d", "text": "Promouvoir les activités touristiques maritimes" }
        ],
        "correct": "c"
    },
    {
        "question": "Quelle est la fréquence de détresse internationale en HF ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "2182 kHz" },
            { "value": "b", "text": "121.5 MHz" },
            { "value": "c", "text": "243.0 MHz" },
            { "value": "d", "text": "406 MHz" }
        ],
        "correct": "a"
    },
    {
        "question": "Quel est le rôle des stations terriennes dans le SMDSM ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "Coordonner les opérations de recherche et de sauvetage en mer" },
            { "value": "b", "text": "Fournir des services de correspondance publique" },
            { "value": "c", "text": "Assurer la sécurité des frontières maritimes" },
            { "value": "d", "text": "Promouvoir les activités touristiques maritimes" }
        ],
        "correct": "a"
    },
    {
        "question": "Quel est le rôle des satellites METEOSAT dans le SMDSM ?",
        "options": [
            { "value": "a", "text": "Assurer la sécurité des frontières maritimes" },
            { "value": "b", "text": "Coordonner les opérations de recherche et de sauvetage en mer" },
            { "value": "c", "text": "Fournir des prévisions météorologiques" },
            { "value": "d", "text": "Promouvoir les activités touristiques maritimes" }
        ],
        "correct": "c"
    }
]